\dispo{1}{
\psshadowbox{\begin{minipage}{150pt}
\begin{center}
\underline{{\sc Location de Pédalos}}
\par\vspace{3mm}
{\Large
3,89~\si{\EuRo} la demi-heure}
\par\vspace{3mm}
$\star\star$
\par
{\em Toute demi-heure commencée doit être payée complètement.}
\par
$\star\star$
\end{center}
\end{minipage}
}
}{Une société de location propose le tarif ci-contre.\\Michel loue un
pédalo pour aller sur une île située à 4,8~km du lieu de location
de pédalo. Il donne 40 tours de pédalier par minute et avance de
1,5~m par tour de pédalier.\par Combien Michel va-t-il payer pour
ce voyage ?}